# Migration v2.0.0-beta.4 vers v2.0.0-beta.5

Sont décrites ici les étapes pour migrer l'application v2.0.0-beta.4 vers v2.0.0-beta.5

## Effacer les fichiers générés (sauf les médias et ceux pour la personnalisation) dans le dossier de l'application

```shell
    rm -rf app/assets
    rm -rf app/config
    rm -rf app/public/build
    rm -rf app/src
    rm -rf app/templates/default
    rm -rf app/tests
    rm -rf app/translations/messages.fr.yaml
    rm -rf app/vendor
```

## Récupérer l'application à jour

* Télécharger [Départements & Notaires v2.0.0-beta.5](https://gitlab.adullact.net/departements-notaires/departements-notaires-v2/-/jobs/artifacts/2.0.0-beta.5/raw/build-result/app-2.0.0-beta.5.tgz?job=build-app)
* Dézipper le fichier dans le dossier de l'application
* Remettre les bons droits si besoin (utilisateur et groupe utilisé par le serveur web sur tous ce qu'il y a dans le dossier de l'application)

Attention : Si vous utilisez un fichier de CSS personnalisé (`app/public/styles.css`), pensez à le récupérer AVANT de dézipper le fichier dans le dossier de l'application. Vous pourrez ensuite copier votre fichier en lieu et place du fichier vide contenu dans l'archive.

## Vider les caches

```shell
./bin/console cache:clear
```

> Si le message "Unable to write in the "cache" directory" s'affiche, lancer la commande avec l'utilisateur utilisé par le serveur web (```sudo -u www-data```)

## Mettre à jour la base de données

```shell
./bin/console doctrine:migrations:migrate --allow-no-migration
```
